蘋 果 可 唔 可 以 唔 好 再 用 蝗 字?

以前d人就話網上睇唔洗錢仲想點 都係既,錢又無俾,又多多要求

好啦而家收錢了,可唔可以改返d用字?
唔係好高難度姐...下嘛?

【6.8級地震】新潟民眾慌忙戶外逃生 內地網民：整個樓都在搖晃

【公院亂局】醫委會研改善海外醫生執業試 臨床考核只需重考不及格科目

據悉，醫委會研究改善執業資格試，是希望令海外醫生與本地醫科生的考試模式看齊，令執業資格試模式更公平。現時獲內地醫生資格的考生，於執業資格試及格率偏低，有委員表示，優化措施理論上有助提升整體及格率，「不過如果係叻嘅，（考）一次都pass（及格）」，強調沒有降低對醫生質素要求。

同場加映
【回歸廿年】熱選十大難頂大陸字 你揀嗰個有冇份？

「我哋要抓緊機遇」、「打造香港為世界級城市」、「做大做強」、「加大發展力度」、「重中之重」……其實，何謂「做大做強」？「加大力度」不就是「加強」嗎？還有日常生活聽到的「小三」、「沙拉」、「一次性餐具」……香港中文，何時變了樣？早前記者在本報Facebook做了一次「十大難頂大陸用字」調查：由蘋果讀者留言列出討厭字詞，我們則點算出現次數，結果留言竟多達三千多！讓我們現在揭曉結果，看大家最討厭的字詞是甚麼？

而家好多人都成日講「出國」⋯真係好難聽

雖然除左大陸，台灣日本都有用，但以前香港真係係無人用，都係直接講去旅行、去外國讀書等等

而家「出國」，講完都唔知係講緊出去外國定出自己國家、同埋到底出去做咩

人地大陸日本台灣就話出自己國家姐，我地香港幾時又有呢個概念呀

前幾年仲好興係咁貼點樣消滅一個民族果段說話

一講到蘋果日報蝗語就靜哂....

乜真係咁難咩

真心問
點解否定 內地 但又否定 出國 唔係好明個邏輯
真心問

直接叫中國做大陸 / 中國咪得

問題係原本香港已經有字係呢d意思
點解蘋果要用人地果款

其實係咪因為佢前面用左本地，跟住後面為左好睇d用返內地

由細到大都聽出國讀書喎

小三好似都係蘋果帶頭用

如果你用自己做一個point既話係咪應該交代下自己既邊區大&大概幾大呢

係咪帶頭就唔知了

但最大影響力既就應該係佢啦

佢係咪都會用內地=中國架

真心
出國旅遊,出國讀書有聽開
多數都係會出國後面+做咩咁用法
80後 土生土長

而家唔係搞e 個的時候， 而家，我地都未比錢。。

而家佢開始要求俾錢都唔出下聲

到之後就會:

唔鐘意咪唔好俾錢,而家多你一個唔多少你一個唔少

同埋又唔係要求佢改革/人事變動 改下文筆je

我又真係近幾年先聽到

可能各處鄉村各處例掛

利伸90後+土長

但多數見到都係文章類會咁樣寫
口語就多數唔會咁講,呢樣就真既

而家連口語都會咁講呀

近年多左好多

仲未計其他用字

係佢地系統加番 auto corrrect function

比錢應該要同公產語言 分離

咁廣東話本身有無同義詞？

出國細個聽到大
唔係好多咩出國留學咩

出國依個term同坑渠油一樣咁香港。
由細到大都用同聽

利申 土生土長80後
出國有咩問題？ 上面已經有人指出 例如出國留學 已經由細聽到大
當然仲有好多地方可以改善 例如優化佢老母
但好老實講 我都算半個中文人都開好分唔清...

我諗真係要有本土語言教授幫下手先可以釐清咩用字係蝗語....

yeah終於有個肯追post

小三一定唔係啦,明明香港有二奶
打造都係
有建設 興建 等等

g 持

如得閒幫手推推啦

唔趁佢開始收錢講,好快佢就唔理你

唔洗話唔知邊d知係大陸字,邊d係香港既
又唔洗去到咁遠住

有好多好明顯唔係香港字啦,佢咪又係繼續用
佢肯回應先再諗點定義啦
而家應都未肯回呀大佬

佢根本不嬲都幫中共做文化宣傳，等港豬潛移默化，今次引導佢都仆街，先幫下手

九龍人，土生土長，25+